# 兩根蠟燭

兩根蠟燭的組合形態 往往比 單根 蠟燭 有更強的 說明信息

1. 通常由第一根蠟燭說明 市場達到 頂部或者底部
2. 再由第二根蠟燭 確定第一根蠟燭 傳達出的 看漲/看跌 信號

# 看漲反擊
1. 看漲反擊 出現在上升趨勢中
2. 第一根蠟燭 通常是 陰燭
3. 第二個 陽燭 在第一根實體之下開盤 但多方突然發力 收盤價拉到 第一根實體下方附近 使下跌趨勢 戛然而止

![](assets/看漲反擊.png)

第二根蠟燭的 開盤價格 跳空 越多 信號 越強

# 看跌反擊
1. 看跌反擊 出現在上升趨勢中
2. 第一根蠟燭 通常是 陽燭
3. 第二根 陰燭 在第一根實體之上開盤 但空方突然發力 收盤價拉到第一根實體上方附近 使上升趨勢 戛然而止

![](assets/看跌反擊.png)

第二根蠟燭的 開盤價格 跳空 越多 信號 越強
# 刺透

1. 刺透出現在一波下跌趨勢中 **越超買** 信號越強
2. 第一根蠟燭是 一個 實體 陰燭
3. 第二根蠟燭是 一個 實體 陽燭， 陽燭向上穿入 陰燭 其收盤價 位於陰燭實體內部 (最理想的狀態是 收盤與 陰燭實體中間位置之上)

![](assets/刺透.png)

第二根 陽燭 將下跌趨勢 刺透 隨後的價格變化將會對這個形態 加以確認

# 烏雲蓋頂

烏雲蓋頂 構成了頂部反轉形態

1. 烏雲 出現在上升趨勢中
2. 第一根 陽燭 有非常堅挺的 實體
3. 第二根 陰燭開盤價高於陽燭最高價(超過第一根收盤價也可) ，但是 陰燭 向下穿入陽燭實體中間位置 之下

![](assets/烏雲蓋頂.png)


如果 陰燭沒有穿過 陽燭實體中間 則可能需要再觀察幾天

# 看漲吞沒

1. 看漲吞沒 出現在 下降趨勢中
2. 第一根 陰燭 存在實體
3. 第二根 陽燭 實體 把 陰燭 實體 完全 包裹 起來

![](assets/看漲吞沒.png)

如果 市場平穩 則 陽燭的最低點 已經起到了 支撐作用

可以選擇 將 止損設置在 陽燭的 最低點

# 看跌吞沒
1. 看漲吞沒 出現在 上升趨勢中
2. 第一根 陽燭 存在實體
3. 第二根 陰燭 實體 把 陰燭 實體 完全 包裹 起來

![](assets/看跌吞沒.png)

如果 市場平穩 則 陰燭的最高點 已經起到了 阻力作用

# 看漲孕線

1. 看漲孕線 出現在 下降趨勢中
2. 第一根陰燭 實體遠超一般長度
3. 第二個 陰燭/陽燭 實體很小 且實體完全被包裹在 第一根陰燭 實體裏面

![](assets/看漲孕線.png)

第一根 陰燭 說明市場當前賣出壓力 非常巨大，第二根 小實體 說明 空方已經 喪失了進一步拉低價格的能力 空方沒有能力讓價格收盤與 上個蠟燭底部或更低價位，市場隨時可能會反轉

如果第二根蠟燭是十字線 則稱爲 看漲十字線
# 看跌孕線
1. 看跌孕線 出現在 上升趨勢中
2. 第一根陽燭 實體遠超一般長度
3. 第二個 陰燭/陽燭 實體很小 且實體完全被包裹在 第一根陽燭 實體裏面

![](assets/看跌孕線.png)

第一根 陽燭 說明市場一直創出價格新高，第二根 小實體 說明 市場正在猶豫，市場隨時可能會反轉

如果第二根蠟燭是十字線 則稱爲 看跌十字線




